多部門表態：春運不會受到新型冠狀病毒影響

歌舞升平

多部門表態：春運不會受到新型冠狀病毒影響
2020年01月09日 20:28 來源：央視新聞
[手機看新聞][字號 大 中 小][打印本稿]
央視新聞1月9日消息，近期，武漢不明原因肺炎“元兇”初步判定為新型冠狀病毒。春運出行安全是否會因此受到威脅？在國新辦今日（9日）舉行的發布會上，交通運輸部、國家鐵路局、中國國家鐵路集團有限公司等多部門負責人表示，春運不會受到影響。

中國國家鐵路集團有限公司副總經理李文新表示，鐵路部門高度關註相關情況，目前鐵路站、車沒有接到相關的疫情報告。他說：“我們將密切關註，按照國家規定做好運輸環節相關的防控工作，堅決杜絕疫情通過鐵路站、車傳播，全力維護廣大旅客的健康和安全。”

交通運輸部總工程師汪洋表示，春運期間會有大量的人流聚集，傳染病易發，而疫情的出現可能會引起大家對春運期間出行，特別是對前往人流聚集、集中的區域的擔心。為了進一步保障旅客健康出行，交通運輸部高度重視，進行了相關的安排部署，將重點做好旅客出行量大的區域，包括交通樞紐、客運站、貨源樞紐廠站等區域的消毒監測防護措施。

中國民用航空局總飛行師萬向東表示，截至目前，民航運送的旅客當中還沒有發現相關情況。民航部門會保持密切關註，並加強與衛生部門的聯系。

此外，我國所有運輸航空公司的飛機上都配備了應急醫療箱、衛生防疫包等用品，同時機場的醫療應急救護設備也非常齊全，所以可以確保醫學緊急事件處置地空有效銜接。如果有旅客在乘坐航班時出現突發疾病，航空公司和機場可以及時啟動應急措施，確保旅客能夠得到相應的救治。

（責任編輯：馮虎）

有害氣體無害

9唔搭8
定中國個未down DLC冇潛伏期

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

笑